Java 幾時先要用static method?

新手睇極都唔識

One rule-of-thumb: ask yourself "does it make sense to call this method, even if no Obj has been constructed yet?" If so, it should definitely be static.

都唔係好明 即係幾時先要用

如果你整果個係一個Object果時就non static，如果你整嘅係Class就static

我個人會咁樣分：
如果個class係object class就non static
如果個class係啲method class(例如啲做converter嘅class，library class果啲)就會用static

我用 static會係 喺 variable/ method 係電腦世界 上是 only one, uncountable
就會用

例如 math.abs , mah既 pi

明白了 Thanks

樓主加油